[ 海外文宣 ] 點解要衝擊立法會

有無巴絲可以send俾外媒？寫得唔好請見諒。

One of the main functions of the Legislative Council is to debate any bill or proposal introduced by the government. This is fundamental and essential in enforcing checks and balances on the government and ensuring that bills or proposals are subject to adequate debate. Since the handover, the rules of procedure of the Legislative Council have been rigged on various occasions in order to reduce the effectiveness of this said function. For instance, in 2012, the then chair of the Legislative Council, Tsang Yuk-Shing (pro-Beijing) extrapolated the rules of procedure rather bizarrely, ultimately granting the chair of the Legislative Council unlimited power in deciding the format and procedures of the Legislative Council on matters not stipulated in the rules of procedure. Tsang’s decision was later brought to court through judicial review, however the court ruled that it would not interfere with the Legislative Council’s decision.

Tsang’s decision has since been frequently applied in order to prematurely end discussions in the Legislative Council, leaving questions posed by the pan-democratic members unanswered. Leung Kwan-Yin (pro-Beijing) is the current chair of the Legislative Council. Leung has regularly relied on Tsang’s decision in refusing to investigate into matters including the loss of voters’ data and the abuse of power and violence by the police.

In 2017, six pan-democratic Legislative Council members who were elected by the members of the public were disqualified for unusual reasons, resulting in a successful attempt by the pro-Beijing parties in amending the rules of procedure. As a result, the pan-democrats are unable to establish select committees, which may summon persons concerned to attend before the committee to give evidence or to produce documents. Even before the amendment of the rules, it was uncovered that one of the pro-Beijing party members colluded with the then Chief Executive Leung Chun-Ying, which allowed the editing of the potentially incriminating documents. In addition to the above, the composition of the Legislative Council consists of functional constituencies, the majority of which are pro-Beijing and are not elected by the general public. Each of them nonetheless has a powerful seat in the Legislative Council in deciding Hong Kong’s future.

As a matter of fact, the Legislative Council in Hong Kong has never passed a bill or proposal with which the government disagrees. One asks, why did the protestors storm the Legislative Council? I believe you have the answer.

我無野講

推

愚見:
checks -> scrutiny ?
ensuring that bills or proposals are subject to adequate debate -> funding proposals / government budgets are given throughout and sufficient considerations?

尾後由客觀tone突然變成主觀open ended. 建議先加一段進一步解釋DQ事件等等造成的實際後果, 及後點樣連系到反送中'
e.g..
Since such repeated abuse of the terms, Legco had already lost its function of scrunitizing the government and safeguarding Hong Kong against autocracy by Chief Executives and her delegates..........

可加，請各位自行 edit

係要解釋吓點解要衝立法會，唔少外國人睇完相唔明

push

同意。無咩人用英文解釋過（中文版有林彥邦）。

我要搵律師
我無野講

我無嘢講